有冇人好羨慕啲人做低賤工都咁樂觀咁精神

即係好似跟車送貨呀送外賣呀保安師呢啲
日日冇咩嘢要諗 冇嘢要決定 按住要求做等收工就得

做office工真係勁on9
日日又要諗點解決啲問題 做每樣嘢又要顧住上下左右啲關係 又要自己冇鑊氣
平時日日求神拜佛唔好爆咩鑊 唔怪之得越嚟越多風水撚 因為好多嘢你控制唔到好虛無縹緲 但又想有個方向有個
平平安安時上面又叫你維持良好關係 但有問題又要你出面做醜人
總之好多嘢身不由己

但人又廢又捱唔到夜又唔企得又易攰
只能每日返去個位度做戲作故仔賣笑隨波逐流 無限loop呢啲日子

做得開心冇分低低賤

返匡智果班一定最開心

有啲惡L過個客，尤其大6人。

我真係覺得弱智人士都幾幸福
起碼冇煩惱

有頭髮邊個想做幟哥

話唔定幾層樓收租 梗係開心

可能人哋大把貨呢
俾著我有幾層樓我都惡過啲客啦

唔好諗呢啲萬中無一嘅on9嘢啦

但係人都知邊啲工算低賤
我覺得咁大個人面對現實唔好呃自己

想問下樓主認為咩工先唔係低賤？

真
輕輕鬆又放工又唔洗OT又自由

唔好咁執著字眼啦
咁叫前線工 勞力工 份工就會唔同咗咩

用份工黎決定一個人既高低，你都幾可憐

佢屋企人咪慘

但係你形容到好似你份工低賤啲

哈咁我諗社會上大把你口中嘅可憐人啦

屋企生意跟車算唔算低智

小朋友咩
明講咩咪得咁執著字眼做乜鳩

你老豆老母叫你跟車都唔叫你跟單？

跟哂所有野呢

係ifc返工收10萬個月比老細當狗屌
同一樓一鳳姐係床比人屌一樣低賤
低賤唔係工種之分
我諗你意思係想講佢地心態問題
安於現狀，不求上進
我認為同工種未必有直接關係

思想決定你既處境，
所以你咪搞到番份Office工都番得咁辛苦

人地做份輕鬆工，唔洗ot，大把時間剩落黎，

用黎學野炒股拍拖照顧家人，你就話人低賤。

可憐那～

真

咁咪唔好做office工囉
利申：degree文職轉前線低賤員工

收入少咗但人開心咗

換個角度睇
其實佢地係明白到返工只係為咗賺錢
而出咗糧之後點做先係佢地嘅人生意義同樂趣

為咗呢啲意義同樂趣佢地可以無視返工嘅辛勞同委屈

咪話自己精神差易攰 企一陣又會腳痛 捱夜又會眼瞓 想做都做唔到

一直覺得做嘢嘅辛苦根本唔算辛苦
最大壓力嘅來源係根本冇一個好上司同一堆好同事

個個黎生係為情操返工咩？
又咪為錢
樂觀 食得架？

咁你點撚樣做office
冗員文員萬幾蚊一個月 5天工作零ot果啲？

最可悲係你返一份有高人工嘅工 都要羨慕做低賤工嘅人

樓主 職業無分貴賤
任何一種職業都係社會不可缺少一環
做得開心 人生有意義 先最重要

係或者本來個流程制度架構就有問題
你知點樣去改好佢但又無能為力

做office又唔駛企
又唔駛捱夜
最緊要解決到問題同應付到老闆啫

你唔好侮辱佢哋 有啲輕度弱智都知道自己俾左麻煩人

睇樓主個撚款
日日做外賣師 日日1x單都冇貼士個陣
又話比狗做

你間公司就好，屌成撚日ot到爆肝喎

不過體能呢啲嘢做做下就有

Office都有好多種工到底樓主係邊種

敬業樂業姐
本身職業無分貴賤
只係香港社會太畸形
太崇尚白領先係好 藍領係地底泥

行兩層樓梯都會喘氣

你收工唔做運動

班垃圾阿叉
岩岩睇蘋果做外賣師
真係個個月5皮
樓主返白領有冇5皮

曾經都好似你咁諗過
但其實講到尾係睇人
你個人本身悲觀你去送貨嘅話都會好辛苦

收工就攰到想攤係度唔郁

好老套講
職業無分貴賤

做得唔開心既工全部低賤

我成日覺得佢哋好勁
好似時時刻刻都有氣有力唔怕攰咁

屋企有樓 一個月兩萬幾人工 兩老仲未退休 每個星期六日都陪兩老飲茶 一至五準時放工 我認我不思進取同低賤 利申：2019fg 同專科畢業

咁唔係咁講嘅
你做ceo都會俾班董事質你啦
壓力又大
但點計都唔算係低賤工

咁又係呀

邊似得d(人)做PR或者5毛咁高尚丫

低賤既定義係咩
入職門檻低?
如果做到份入職門檻高D既工
但做到身不由己勁多煩惱
人地可唔可以笑番你為錢賣生活好低賤

好耐無聽過白領藍領去define人

我諗係門檻低
同埋重複性高個啲

我真係識人收租打風流工

低下階層就低賤?

實有
但幾絕對係個別例子

樓主最撚低賤

做過一份返8收3既司機工
無跟車 一日10張單
好爽 一個月2皮
返到屋企仲可以訓個晏覺
不過太悶

放工完全唔洗諗公司野已經係最開心

唔係
中產賤好多

樓主呢類人淨係識比較 用外在既野衡量人 將自己價值觀擺落其他人到 透過不斷同人比較攞優越感 你永遠都唔會知咩叫開心

做緊僅次狗嘅低賤工

冇跟車點停低架車送貨

大都市係咁

好同意 返低賤工可能體力勞動多
但勝在啲野即日清 無手尾跟 放工開開心心又一日
聽日又係新嘅開始
做office 工跟project 跟case 係好麻撚煩

大部分住宅同商場都有貨車停車場
多數15分鐘-30分鐘免費

啱

麻煩嘅唔係單project本身
麻煩嘅係你要對住啲閪人但有時又吹佢唔脹

你又去做下囉

話人低賤？你咁嘅心態做人又點會樂觀快樂

連登仔不嬲睇唔起啲低賤工，邊個會去羨慕佢地

職業無分貴賤?
你估童話故事?

倒垃圾嘅工人，守廁所嘅清潔員

用低賤黎形容呢份工，係難聽過粗口，但有講錯咩?

樓主好高尙

屌你到底點扑嘢？

樓主到底開左幾多個藍領係低賤工嘅post
ps 某啲office工都可以好低賤

你都唔知啦, 佢地點知

唔知啲咩

唔呃自己咪會好似你咁
日日心事重重

大把例子，有樓收租又要同你講咩

弱智真係幸福

其實係，返工諗嘢諗到頭都爆
就回想當年兼職做外賣仔嗰種冇腦真係輕鬆得多

所以有時真係唔好諗太多會仲開心

送外賣跟車送貨個d分分鐘搵得多過普通文職，保安就唔評論了……

小朱囉,J過佢.

點解你知我唔知

ching唔好再講了

你似表達能力有問題

弱智原來都識對號入座

低賤同職業無關 香港最高職係邊個 你話佢低唔低 賤唔賤

人地識人好過識字
又識人做m記又識人做跟車
似你隻井底之蛙咩

我做office日日炒股喎

講緊保險？

佢地d點心好ok !

其實係
身邊好多fd搵幾皮都唔識嘆 又冇增值過自己
搵多同輩兩倍人工 傾計講親都係比老細捽
又唔係即刻買到樓喎 咁辛苦托咩

我樓下個看更,住隔離街自己係業主仲有幾間劏房收租,返工成日同我哋吹水打牙較講股票經馬經.

你有幾多間

搵得少你又話人低賤夠hea無壓力
搵得多你又會話人日曬雨淋賣時間辛苦
根本你自己心態有問題
有人返工為兩餐 有人為興趣 有人重視生活同休息
你憑咩覺得自己高尚d

表面上低賤，但實際上高質過我

近排愈黎愈多候生 個樣仲要唔錯既做熊貓
真係唔知呢個社會發生咩事

綜援師算唔算
唔駛做都好樂觀好精神

唔好以為做文職全日坐係寫字樓會好輕鬆啦
日日八個鐘對住同一班人
如果唔好彩有一個篤眼篤鼻
仲辛苦過做前線一日對十幾個西客

理想係 但人工又低又成日要OT/用好多effort既工好難唔用低賤黎形容
但總有啲人返呢啲工都返得好開心

好認同呀巴打
有時明明啲野一齊上心少少，每人做多一步，
大家都可以好輕鬆，每日準時收工
但永遠有啲自私既同事，
搞到啲工作集中某幾個人身上，
但你又知永遠改變唔到班同事，嗰種無力感先係最大既壓力來源
同事係"有福要你同享，有難要你獨當"既存在...

低賤與否真係唔同人定嘅姊，同埋社會就係唔同人唔同崗位啦，同埋知自己咩能力做乜嘢其實做人都無咁辛苦啦。無話咩呃唔呃自己嘅，做好自己足夠啦

「阿爾發族孩子穿灰色，他們工作得比我們努力許多，因為他們聰明得好可怕。我好高興我是貝塔族，因為我不用這麼努力工作。然後我們又比伽馬族、戴爾他族好太多，伽馬族很笨，他們全部穿著綠色，戴爾他族的孩子則穿土黃色。喔，不，我才不想跟戴爾他族的小孩玩，艾普西隆族則更糟。他們太笨了，不會……」

係
人浮於事 好似你咁講大家行多一步就成件事好簡單
但好多人會覺得行多一步會降低咗個姿態

識感恩同過得開心
比任何野都重要
做到senior manager都可以做到跳樓啦
平凡唔係一種罪
你係平庸但一世都接受唔到既話仲過得辛苦

美麗新世界
就係有依啲階級思想港共先咁容易統治

純粹見到樓主個post就諗起呢啲嘢,巴打都識啲嘢喎

惠子謂莊子曰：「吾有大樹，人謂之樗。其大本擁腫而不中繩墨，其小枝卷曲而不中規矩，立之塗，匠者不顧。今子之言，大而無用，眾所同去也。」

莊子曰：「子獨不見狸狌乎？卑身而伏，以候敖者；東西跳梁，不避高下；中於機辟，死於罔罟。今夫斄牛，其大若垂天之雲。此能為大矣，而不能執鼠。今子有大樹，患其無用，何不樹之於無何有之鄉，廣莫之野，彷徨乎無為其側，逍遙乎寢臥其下？不夭斤斧，物無害者，無所可用，安所困苦哉！」

自己比份工食住仲笑人低賤
真係華人劣根性嚟

其實香港真係冇你想像中咁多窮人

但我相信冇咩有錢佬會走去做保安送貨

你真唔知定假唔知

返得工就為左hea 要搏要發達但返工？會唔會好矛盾所以返得低賤工作都一定係樂觀，因為目標就係hea下hea下又一day

總好過返埋d人工低又受氣既工，幾努力跟要求做都覺得你冇用

真唔知等你解釋

咁你都唔係有錢佬啦
大家咁高咁大

睇有錢嘅程度去到邊囉,有個阿婆日日扮可憐乞食都畀人周到係炒樓王

咪係 做好自己本份咪ok 冇話咩低唔低賤
低下嘅行業都總要有人做 服務到人我好尊敬佢地 對社會一樣有付出

送貨跟車好過日日辦工室語言暴力同人事關係

普遍office呢個問題最撚嚴重
依加做緊啲前線工啲同事好少有呢個問題發生
可能係因為我做間公司啲人都好後生，如果有廢老係到嘅苦力工就一樣有卸膊問題

寫字樓啲人好撚假

唔係呀 我見你都幾多煩惱

腥港人就咁變態～

大把公司唔洗OT啦

細個番過office
諗番起都覺得on9
又要ot 又要扮工 得雞碎咁既人工

到轉左份hxtv 既跟車
日日食完早餐先開始做野
有時2 3 點食晏前已經做哂d 野
成日就係自由活動等收工

攰->唔做運動->體力差->容易攰->唔做運動......

利申從來唔做運動

火車頭！入未？

同意

真係乜都可以鬥一餐

唔識用藍領呢個形容詞咩你揾4,5皮會諗屌咪又係做成世先供到層樓藍領可能本身就住緊公屋搵緊一兩皮，根本唔會去諗買樓，儲到少少錢買下野，食下靚西已經好滿足

好多後生好景嗰陣買到幾個單位，老咗揾份保安hea吓，唔算有錢佬，但都四五皮一個月

番寫字樓份糧包埋片酬

返office又幾撚唔低賤呀？

你睇人低賤
上層嘅人睇你咪一樣
你有睇人低賤嘅心
你永遠都唔會過得開心
或者係話 你嘅開心只係可以建基係有人低賤過你哩個情境上

真,文員不過係文職系嘅最低層

咪傻啦
佢地感官分分鐘煩過正常人
係你眼中好簡單日日做既刷牙洗面都可以搞到佢地好大壓力同會激起情緒
佢煩惱既野只係你眼中覺得無野咋

其實你份工做到咁，係好低賤之餘，仲要呃鳩埋自己好似有決策權咁。

成幾十字我唯一認同你係 "人又廢"

冇呢啲低賤既工你既人生應該都等收皮

曲線？

岩 樓主咁諗 以為自己好撚有錢咩
大把人 收租食息都高過樓主
個d人 咪心諗 為少少錢出賣時間 做奴隸

係囉點解個社會又會咁多好似你啲咁既憨鳩仔淨係識指指點點但反而藍領落手做實業就係低賤工薪酬又比唔上你啲咁既憨鳩既

返工就係你人生意義
真係慘

樓主邊行咁慘

咁有錢點解要返工
玩下自己想玩既野唔好?

咁有錢仲做西工customer service 12碼 仲要係煩到爆既日更
on9???!!!

過日晨囉玩又玩夠，日日坐屋企又悶又冇得去旅行同埋打風流工有乜咁煩，至多咪唔撈

我都好想放工就真係放工，唔使諗住公司d 嘢，有朋友做司機又住公屋，雖然人工普通但見佢簡簡單單又無咩煩惱都不知幾爽

職業無分貴賤
除咗做狗

打工最緊要抱住：關我撚事咩，最多咪炒友
西客果啲唔好上心啦，自己係稻草人黎姐

唔係啊 我見你講嘢都幾弱智啊

你可以叫低技術或者藍領工作，下下都賤賤聲咁難聽，樓主平時係米唔夠圓滑，講嘢唔夠好聽，得罪人多先做office做到咁辛苦呀？

林鄭算唔算低賤?

警察都係

根本上香港除咗做警察其他工都好高尚

真
但連登仔永遠唔會面對現實
會同你講做倉都好好

後天變弱智都仲得架
樓主把握時間 唔好浪費埋下半世

你去到呢個年幾會明,佢同我講唔搵嘢做吓人都快D謝.

做office好高級咩
做醫生律師先係高級

利申 做office 覺得自己好低賤

其實藍領工唔一定委屈
有d人返保安返餐廳開心過返office
因為d同事可以好friendly唔會好有心計
除左班old seafood

講到做跟車做司機就好輕鬆咁

每日要諗D貨點裝 排路線 考慮邊段時間行邊段路無咁塞

去到邊到泊車落貨最方便 邊到無咁容易比人抄比人趕

樣樣野都要諗

返過Cafe同office
我都認同做cafe果幾年一定係最開心

每日返去準備下啲食物 掃地 有淨時間沖吓啡 同同事吹下水
炒完lunch又可以自己煮嘢食 同同事打下機
過一陣diinner炒完收工又1Day

而家office 日日諗點彈返啲嘢出去
諗點樣安排啲嘢 點樣唔洗上身
上司同客收工都打嚟屌鳩你催你交嘢 好撚辛苦

你都可以去跟車架
做咩羨慕人

連登仔最中意FF「大把」有錢中坑扮窮，同佢地一樣打埋d基層工。見到Lynus Woo嗰類又有錢又後生又靚仔又大隻又識藝術既就會直接無視

咁你既人生咪低賤過人地份工

冇咁好體力嘛

依家反而羨慕呢d人，簡簡單單開開心心又一日
咁辛苦讀書搵錢，最尾其實咪又係為左開心

要返工已經係低賤啦，分咁細做乜，
呢個世界咁多人億億聲咁賺，
俾你做到月球人咪又係契弟一個，
自己開心咪算